В прототипном наследовании создается объект - прототип, с помощью прототипа можно создавать другие объекты путём клонирования. При этом последующие объекты будут наследовать свойства и метода из прототипа. Это сделано с целью чтобы избежать копирования методов/свойств.